回歸20年NBA明星慈善賽球星變暗星 海關接13投訴

為慶祝回歸20週年，南華體育會承辦了籃球「姚基金慈善賽」，指美國明星隊將會於本月（7月）30日來港，與中國男籃明星隊切磋球技，吸引了不少球迷搶購門票，即使最貴的票價高達7,800元也絕不手軟。

上月27日，籌委會曾舉辦記者會，指「NBA明星隊暫將由雷霆、馬刺以及火箭等球隊派出精英球員來港獻技」，並會稍後公布球員名單，名單終於在前日（25日）於FaceBook發佈，但球員均不屬於上述三隊，除了騎士的J.R. Smith以外，其餘球員都是年輕二、三線球員，有已購票球迷直指貨不對辦，直斥「連後備球員都無」，多人表示已向海關舉報。海關確認收到13宗投訴。

「姚基金慈善賽」是一場籃球競技賽，將於今年7月30日晚上於紅館舉行，票價分別為$7,800、$1,980、$1,380、 $680及$380。活動由姚基金、中國青少年發展基金會及中國籃球協會主辦，當中姚基金是中國著名籃球員姚明發起的慈善基金；香港南華體育會則為承辦者，協辦者包括民政事務局、元朗籃青籃球會、Nike及CCTV-5體育頻道等。

開賣近一個月 比賽前5天 確認球星名單

門票早於6月29日上午10時開售，南華體育會在早兩天（6月27日）曾於FaceBook宣傳，指記者會有籌委會副主席許晉奎、沈豪傑等出席，其間公佈賽事資訊，多名藝人亦有到場支持，並直指「NBA明星隊暫將由雷霆、馬刺以及火箭等球隊派出精英球員來港獻技，詳細球員名單會於稍後時間陸續公佈」，而「南華兩位球星惠龍兒及羅意庭亦將會加入CBA明星隊」，看似星光熠熠。

事隔近一個月、賽前5日，南華會的FaceBook於前日（25日）正式公佈球員名單，當中包括曾當選NBA「最佳第六人」的J.R. Smith（J.R. 史密夫），Patrick McCAW（麥哥）及Willie Cauley Stein（哥利史丹）等，惟沒有任何成員為雷霆、馬刺以及火箭的球員，亦僅有 Kyle Wiltjer（韋查）一人為前役火箭成員。

民政事務局協辦活動

立法會議員鄺俊宇表示，球員名單正式公佈後，他接獲多名市民求助，直指感到「貨不對辦」。鄘指，不少市民因為受到「NBA」吸引才購票，惟最後的確實名單令人失望，除了J.R.Smith以外，其餘人均是年輕球員，與宣傳所指的一線球隊精英球員相距甚遠。鄺強調，賽事是慶祝回歸20週年活動之一，民政事務局參與協辦，要求有關方面交代事件。

海關回覆指，海關至今共接獲13宗相關投訴，海關正根據《商品說明條例》規管與服務的商品說明有關的罪行，對接獲的投訴展開跟進調查。

購票市民：被搵笨

市民羅先生為馬刺球迷，早前購買了4張680元的門票，最想親賭Tony Parker及Pau Gasol的風采，但名單上卻沒有馬刺隊員，令人失望，他更指，若是其他球隊的「正選球員都可以……而家，連後備都冇」，隊伍由二、三線球員組成，感到不值，有被「搵笨」的感覺。

羅又表示，討論區上有網民更指，因為該記者會的宜傳，以為有NBA明星球員訪港，才付7,800元購買門票，否則會等待名單公佈後才購買。羅無奈指，現時距離賽事只有數天「冇可能再請（其他球星），搭飛機都要十幾個鐘」，只好要求退錢。他曾致電民政事務局，獲回覆指亦非主辦機構，並不知情；南華會則一直沒有回應。

羅已就事件向海關投訴，對方指主辦方面今晚或明日會再公佈新名單，他擔心名單上最著名的J.R.Smith最後也「甩底」不會出席。

玩具總動員

明明個卓球大師賽搞得咁好

Jr Smith 已經係最出名，但佢唔係星，買飛睇個班真係揼春

好想一折收張飛睇下班7800位既人咩表情

如果有多幾個Jr. Smith level既籃球員成件事會易接受好多 你老尾宜家Jr+一堆垃圾 到底買左7800既人係咩心情

撚藍波手畜

市民羅先生為馬刺球迷，早前購買了4張680元的門票，最想親賭Tony Parker及Pau Gasol的風采，但名單上卻沒有馬刺隊員，令人失望，他更指，若是其他球隊的「正選球員都可以……而家，連後備都冇」，隊伍由二、三線球員組成，感到不值，有被「搵笨」的感覺。

仲話馬刺球迷 Parker養緊傷呀

沉迷玩具既人智力都唔方高,比人昆好正常

Paker早兩年放暑假黎左蘭桂坊蒲

南華會姚基金會協書署張小姐話一定唔會退票喎 (大家得閒可以打去 25776932 (1字4字) 搵佢) ..話一個月前既名單只係初步 唔代表一定係 所以拒絶退錢。

直頭無嗰幾隊不如寫埋曼聯車仔啦

桌球球員身價同nba比

下次足球話請世界明星隊
有美斯 c朗 之後臨踢前變左張家輝啦

信支那基金

咁都得
不如英超挑戰杯講明有曼車阿球員
最後幾日先決定係幾隊英甲仔
有幾個大球會青年軍
咁得唔得

張家輝都冇，到時得返倫伯荷蘭叻同米奇

玩具撚

睇羅意庭都值回票價啦

NBA 班一線球星係唔敢黎
因為香港有fisherman lok 同 pak ho 係度
當年呀樂打波真係好痴線⋯⋯⋯⋯

呢單野真心on9，佢地已經知道大陸啲招數係香港都用到，今次比佢地成功之後一定會有更多呢d事

幾千蚊睇籃球

搞天王巨星演唱會夠晒肥仔啦

唔討伐遲啲真係keep住比人撚

南華會：有關活動是慈善賽 市民不應計較

對於有市民認為貨不對辦，希望退票，南華會回應表示，今次比賽是一項慈善賽，「希望透過一連串慈善活動，為青少年創造更多機會和平台去展現自己，並感受體育精神和團隊合作」

有關活動是慈善賽 市民不應計較
呢句仲難聽過粗口

就好似你條女唔係處，比人姦左不應計較一樣

為慈善

此例一開 後患無窮

今次真係要講 你個名x100

南華會：有關活動是慈善賽 市民不應計較
邊份報章講？

厚顏無恥

咁撚仆街既野都講得出
不如你出埋我果份唔
為慈善唔好咁計較

有錢我捐俾人幫流浪貓狗好過你依d不知名基金啦，根本係騙局

蓋ching出場，我78000一張都買呀

我唔打籃波

申請咗工作簽證未？

講得多其實已經唔好笑

南華會傻撚咗

到底係咩邏輯
慈善你機構嘅事，同市民買飛睇波目的根本唔同
華人賤種社會根本冇邏輯可言
低賤垃圾下等惡劣
佢依家咁樣同商業詐騙冇分別
用慈善個名黎擋真係無撚敵

你弱撚智???
買飛個班人真係為慈善先睇?
係為左睇nba 球星先買飛

過兩日都開波~南華會仲未肯係FACEBOOK回應
消委會都勸佢安排退票

搵人笨柒

我有錢捐俾貓狗唔好，南華會連狗都稱唔上

炒黃牛既慘了

我有免費飛都唔去睇 比錢買飛班人咩感受

如果係班三唔識七既球員不如睇街場好過俾錢睇

屌，你揾啲二，三線後備球員都揾返雷霆，馬刺同火箭果啲丫

我落場打仲好睇

買左兩張680，早知買380/唔買算

好彩淨喺閒暇玩下藍波 但從不睇任何正式比賽姐

南華會班仆街係FACEBOOK剷留言
想同香港人全面開戰

有冇得報驚話佢詐騙

應該係話 你鐘意你條女嘅話 俾人輪完都要接受佢愛佢

為慈善就唔應該收錢

原本想買 好撚彩冇入手 依家一折都唔會入場

我要睇班連名都up唔出既黑人球員打波的話我就去修頓睇啦，使鬼俾幾千蚊去紅館睇咩

錢既袋又用左係其他地方
邊嘔到出黎比你

南華根本係本地體育癌细胞，足球籃球都係

候賽因坐廿幾年冤獄

屌你老母蝻華會
慈善係你慈善唔係我慈善呀

南華

叫姚明自己落去打仲好啦

我見WCS同Trey Lyles都話今次係nike嘅活動 佢地可能都唔知發生咩事

如果佢哋認衰解釋吓點解請唔到都可能仲好啲

有無法律巴打講解下今舖佢哋會唔會瀨嘢比海關拉？

南華會幾時收皮

咁撚狗

等睇大會話「球星」既定義好主觀

亞視台慶當年又係咁撚樣呃人

又話慶回龜活動， 而家又變撚咗慈善賽

慈善四角賽 皇馬 曼聯 祖記 拜仁
最後出到黎變皇蘇 史雲斯 熱拿亞 狼堡